香港01:立法會改革地區直選下修至20席，選委會產生40席、功能組別則有30席！

車厘？

立法會45+

關我咩事

支持
最好一席直選都冇

求其啦

根本唔應該有選舉

又揀d垃圾去缺席/瞓教

1991年直選18席
24年後終於趕上英國！

黨委 40
紫京 30
土共 19
熱狗 1

WFC
去英國

選委會用全票制?

唔係選舉事務處定㗎咩？
人大咩咩權，又無諮詢

熱狗到時入曬去

痴線,差過袋住先好多

是撚但 唔好再po唔該 無人想知 無人想投

泛民會唔會推45+？

2022年立法會議席分布：

30席人大
30席政協
20席紫荊黨
9席香港市民黨
1席忠誠反對泰

云伯呢？ 又無佢份？

40 年民主進程走回ground zero

是但啦

陳云根打算選委會, 直選, 定係功能組別？

預料選委會40個議席將全數由建制派出任！
地區直選則取得多數優勢。

點止呀
level -18啦

俾五個熱狗入有得總辭了

搞到咁不如唔好選好過
怕輸怕到咁

咩都入附件攪掂

40席全部紫荊黨

是撚但啦 仲選乜鳩姐

選條毛咩

估唔到上次區會原來係人生最後一次投票，以後應該叱呢世人都唔會再投

佢地仲扮野個下好笑
全世界都知你班土匪做緊咩
真係為錢扮睇唔到渣

是但喇 不如取消埋佢喇

得廿席直選重會有熱狗選得上？？

支那仲要扮野直選

仲搞埋啲馬騮戲，白痴中共都當人白痴

乜鬼都入附件
點解2014 年嗰陣唔識用呢個方法

是但啦仲要個會嚟做乜啫
特首話咩咪咩囉
解散咗個會佢, 慳返D錢拎嚟抽獎算啦

哦

即係變澳門 做下樣

澳門直選有四成七
而家香港得返兩成二

梗係委任制啦

基本法第六十八條亦規定,「立法會的產生辦法根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進的原則而規定,最終達至全部議員由普選產生的目標。

點兜好

減少都係循序漸進

選舉辦法跟基本法
修改附件就得

兜唔到咪索性唔兜

人大釋法 / 決定 OVERRIDE

呢40席就算黨委做都唔出奇
佢中意點就點 仲諗住入去選嘅泛民不如死咗去好過

佢地可能覺得 負增長 都係增長

應該有
因為藍絲仲係覺得佢黃 方便扮非獨裁

隻垃圾國屍個市民黨呢

是但啦 你慢慢玩
利申 無諗住再投票

留返個位比阿泰啊

基本法修改權屬於人大

是撚但啦
邊個仲同你玩選舉
拎住d錢走得就走

咁肉酸不如全部委任啦，台戲仲做俾邊個睇呢？

push

之後每8年會加返一個直選

因為之前啲人要面
依家嗰啲要權

最終可能係宇宙滅亡之前一刻

直選 14 (42%)
間選 12 (36%)
委任 7 (21%)

直接委任啦 搞咁多做咩

你點話點好啦

中

雙議席單票制啵
唔玩做票的話熱狗只有陪跑冇份選上

北韓式選舉
冇興趣投票
或者投白票算

唔洗講基本法
佢自己個"釋法"都兜唔到

特首產生法如需修改由港府提案

全國人大常委今天通過《全國人民代表大會常務委員會關於附件1第7條和附件2第3條的解釋（草案）》的議案。

全國人大常委作出了以下4項解釋：

1、「2007年以後」，包括2007年。

2、「如需」修改，是指可以進行修改，也可以不進行修改。

3、是否需要進行修改，香港特別行政區行政長官應向人大常委會提出報告，由人大常委員會依照香港《基本法》第45條和第68條規定，根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進的原則確定。修改行政長官產生辦法和立法會產生辦法及立法會法案、議案表決程式的法案及其修正案，應由香港特別行政區政府向立法會提出。

4、如果不作修改，行政長官的?生辦法仍適用附件1關於行政長官?生辦法的規定；立法會的產生辦法和法案、議案的表決程式仍適用附件2關於第3屆立法會產生辦法的規定和附件2關於法案、議案的表決程式的規定。

《基本法》附件1第7條列明，「2007年以後各任行政長官的產生辦法如需修改，須經立法會全體議員三分之二多數通過，行政長官同意，並報全國人民代表大會常務委員會批准。」

附件2第3條則列明，「2007年以後香港特別行政區立法會的產生辦法和法案、議案的表決程序，如需對本附件的規定進行修改，須經立法會全體議員三分之二多數通過，行政長官同意，並報全國人民代表大會常務委員會備案。」

四成二 抱歉
咪又一樣

需要對普選兩字進行釋法

此普選係指符合普遍中國共產黨幹部期望既中國特色選舉

共產黨：肯走未

唔好搞白票喇
搞全民杯葛好過啦
無咗一大半選票數字，睇佢點兜

黨指派全部議席都是普選一種，更何況只是 40 席，外國勢力不容介入

清算緊

直接委任算啦,慳返選舉開支

呢d文件 程序上既野 唔難呀

直接委任咪算

再將呢個釋法就得

基本法？咩黎架？我地唔係跟緊支那憲法同國安法行事咩

陰公
民賤聯班細奶咗咁多年得個吉
最後都係要俾人食埋

比你贏晒20席直選都唔夠3份1，再參選不論泛民本土一律係冚家剷

民建聯都收皮，紫經黨（選委黨）獨大

邊個仲選係鬼 唔好講咩寸土必爭呢啲廢話

一句話你犯國安已經KO 你送返上去勞改啦

等睇紫京vs民賤聯

忠誠廢物

普選->普遍市民嘅意願選出
普遍市民嘅意願選出->政協嘅意願同市民一鳩樣
所以
政協嘅意願 -> 等如民意 ->等如普遍市民嘅意願選出 -> 等如普選

大概係：「實際情況不容許，需顧及國家安全，仍然以達成依法普選為遠期目標。」

語譯：等我玩多幾屆，落晒閘唔畀你參選，去到2047前最尾嗰屆就有得北韓式普選

基本法可以任改嫁喎
樓上quote黎冇用

民建聯話止驚黨唔撚夠佢哋選

睇過？人哋而家唔撚駛選呀傻豬

民主派再折磨，你困完佢幾碌仲可以走，再唔係就當人質換贖金，你哋慢慢做大彎區忠誠廢物啦

係指驚vs民賤聯vs 永遠企係工人對面嘅暴動始祖

好正
就係要呢啲

小心，因住藍絲睇到鞭屍

派佢去青山做院長，公權力機構黎

感覺上好快會被消失的新聞稿

啲蛇齋餅糭都可以慳返

一時之間諗唔到歷史上有咩咁on9既議會

諗起四十席全部委任比紫荊黨，直選民建聯仲要話自己扎根數十載打本土牌爭議席。就覺得荒謬得嚟都好有喜感。

我建議民賤聯同土製炸彈會合拼，同紫京爭飯食做下show

直接委任咪算。

直委啦屌你老母政府
唔直委即係唔愛國

白鴿: 爭取20+ 監督政府 刻不容緩 爭取國安法不被濫用 一席都不能少

就算憲法有寫，人大都有權修憲，所以話人大唔符合基本法冇意思

變革香港+土製炸彈仲唔係搞港獨

去英國投

釋法上次個釋法

上次唔記得改埋

等狗咬狗

成個立法會變博物館算啦

who fucking cares

出名果d全部都入哂冊
仲推邊個出黎

會唔會夾硬講到民主成份高左

dq到變等額選舉咪得，problem solved!

減撚埋嗰廿席佢啦 扮乜撚嘢有民主啫

投廢票

投廢票我都怕佢計落個投票率度增加佢認受性

有提委會連果20%都係假嘅

不過真係做到野嘅，反對黨人數唔使多，望下俄羅斯獨立就明

目標係搞屎棍，搞串個party,咩人贏唔係重點

去到依家哩個田地認受性都唔會被投票率影響到喇啩

無得入閘選閪，唔撚選啦

索性唔投

預祝熱狗成第一大黨

Agger無人想知, 直情取消垃圾會啦, 根本係阻住政府施政, 國安法下要垃圾會做乜, 特首做野點解要你批? 慳返啲人工啦, 忠實垃圾做condom啦

選咩鳩呀浪費金錢

釋法：如改動由人大提出，則無須經立法會全體議員三分之二多數通過。

又搞掂

唔改都贏硬啦, 有國安法驚咩
係要做到咁難睇, 話比全世界知, 香港無公平選舉

釋法：漸進包括增加或減少又得咗

仲選？咩年代啊

無興趣知

白鴿唔係話有十幾人有興趣咩

喺英國選滅支 mp 更實際

加條附件3落去改

廢票數都會公布出嚟
同解釋點解係廢票
起碼話俾人聽個選舉認受性有幾高都好

等睇建制內鬥

反送中之後仲撚衰

等同踢爆老婆勾佬之後佢帶埋個男人回家

等睇泰仔握手言和

是撚旦啦
反正玩撚完

中国特色

你鐘意啦
慢慢玩飽佢

轉人大算喇

民建聯/工聯會將會被歸類做民主黨派，係中共指導下發揮民主議政。
熱狗/松泰 長期擔任最忠誠的反對派，做政治花樽
功能組別交比統戰部負責，繼續唯唯諾諾，得閒就係中央授意下屌下政府，投反對票
選委會當然係共產黨

鬥紅。
嫻姐住半山會唔會係第一個出事

白痴
佢地鍾意點就點啦
零席都無所謂啦 班老人家唔洗一車車拎去排隊仲好